違國歌法行為 警方可於犯法行為2年內追究

政制及內地事務局長聶德權今日稍後將舉行記者會，公布及解釋《國歌條例草案》細節。該局今午先向立法會政制事務委員會提交相關文件。

文件指出，本港的《國歌條例草案》是參照2017年9月全國人大常委會通過的《中華人民共和國國歌法》（《國歌法》）而成。其中《國歌條例草案》第7條列明，任何人如公開及故意篡改國歌歌詞或曲譜，或以歪曲和貶損的方式奏唱國家，一經定罪，可監禁3年及處第5級罰款（即5萬元）。就以上罪行，警務處長可於發現或知悉有關罪行的日期之後一年內，又或當事人干犯該罪行的日期2年屆滿前，展開相關法律程序，以較早者為準。

另外，國歌不得用於商業、私人喪事或公眾場所背景音樂，否則可處第5級罰款。

草案亦指出，教育局長須向全港中小學發出指示，使學生學習歌唱國歌，和教育學生國歌的歷史及精神，和奏唱國歌的禮儀。草案另規定，包括立法會宣誓等官方儀式，國歌須以「符合其尊嚴的方式奏唱」，出席人士須「肅立和舉止莊重」，「並無不尊重國歌的行為」。

上述條文並沒列明罰則，惟草案第11條列明，「在香港內觸犯有關國歌的規定的罪行，按照香港法律進行調查及予以檢控」，「如本條例與《國歌法》有不相符之處，本條例須解釋為《國歌法》的特別實施或改編本，並如此實施」。

有關條例草案會在周五（11日）刊憲，本月23日即交立法會首讀及開始二讀辯論，此後恢復二讀辯論、委員會審議階段及三讀表決等程序，則待另行通知。

CLS

拍完片兩年後先放出黎又點

由放出當日開始計。

2年太短
應該永久

但係案發時間係兩年前

真係要嘅有大把方法。
唔係過咗時限就唔告你，龍門任搬，你咬佢食？
更何況，到最後都唔可以以國歌法告你，可以以其他罪行告你，反正到時廿三條都已經實行。

阿sir做嘢唔使你教

一聽到國歌即刻戴耳筒
廢事犯法

5年後....
計劃興建一座勞改營以容納及再教育相關人仕

勞改營適用於以下人仕:
(國歌法, 國旗法, 廿三條, 公安條例, 衝擊西九一地兩撿, 進入解放軍軍營, 各中央駐港機構)

起來不願做奴隸的人們
把我們的血肉築成我們新的長城

呢首歌真係越聽越正
強烈要求所有立法會議員每次開會時大聲唱出

未開始 去廁所

當你唔尊重國歌。
幾時告你就 ，即刻告你又得，等到兩年前一日先告你亦得。

聽唔到咪唔告得

唔俾你去 ，到時連廁所都裝cam兼播國歌。

不知者不罪唔係理由
更何況要告你嘅話，只要我聽到，但係見到你無做，都可以告你。

盲都可以偷睇國家機密

「如本條例與《國歌法》有不相符之處，本條例須解釋為《國歌法》的特別實施或改編本，並如此實施」。

好彩都仲識寫法例

唔係理由
聽唔到唔等於見唔到，見到播國歌嘅時候都應該知點做。

咪即係留條後路畀政府任意搬龍門。

最好係廁所播埋

全場肅立，見到咁應該都知乜事。

共產黨話你要見到嗰陣

遂個廁格裝埋cam

佢條例寫公開先犯法，你放條片出嚟嗰下先計公開

泛民好心咪再宣傳咩反23條了

首先你本身都反對唔倒

今日人地港共殖民政府直情斬件上

仲諗住同你有傾有講???

又岩WOW

國際學校都要教支那國歌，真係有錢好快d離開香港

我地應該用納粹禮尊敬地向納粹支国国歌回禮表達敬意

Heil Xitler

我已經準備好眼藥水，一夠鐘就滴兩滴再對住個天跪係到喪喊
黎緊我會學吹d打，一奏國家就會吹埋一份

60fps

人地呃飯食姐，都唔係想做到野

咁改龍的傳人，中國人等等

其實就算唔告你 都搞左你勁多時間
用你既錢去搞你 搞你個個仲有人工袋
無成本咁搞你

睇波照噓 你吹我咩漲

唔係啦，姐係話香港國歌法如同中國國歌法有牴觸，以香港國歌法為準。

打J前都播返首國歌，即刻成功戒左。

睇黎要準備舊版100蚊人仔

兩年後慢慢捉